金融時報: 中國人討厭左膠大愛精神, 卻接受歧視女性, 祟尚弱肉強食,

更新於2016年10月20日 05:54 趙靈敏 為FT中文網撰稿
....

過去30多年中國的經濟增長和社會發展，是在大亂之後開始的，沒有思想啟蒙運動。官方為了進行改革動員，竭力渲染過去福利制度和大鍋飯的弊病，加上一些學者的推波助瀾，導致“市場經濟就是完全的自由競爭”幾乎成了全社會的共識。由於沒有精神和規則上的約束，社會上普遍流行的是弱肉強食的叢林法則，崇拜諂媚強者，唾棄貶低弱者，關愛、平等對待弱勢群體的氛圍遠未形成。因此，中國社會基本上不存在為保護弱勢群體而衍生的“政治正確”，歧視、物化女性，取笑殘疾人的言論比比皆是。

而這些認識，在部分中國精英那裡得到了進一步的強化：他們能成功是因為他們更能適應和駕馭上述規則，在這個過程中，他們九死一生，被別人傷害，也傷害別人，漸漸形成了鐵石心腸和自我優越感，認定自己的成功是自身努力和稟賦高的結果，而那些競爭中的失敗者，肯定是因為懶散不努力，或有其他缺陷，怪不得旁人。因此，他們比普通人更迷信自由競爭和個人奮鬥，更相信可憐人必有可恨之處，更警惕福利養懶人的弊端，也更認可特朗普對政治正確的不屑和攻擊。

具體到美國，很多中國精英認為希拉裡代表的民主黨和左派對黑人社區的種種不盡人意之處視而不見，舉凡未婚生子、犯罪率高等問題，通通歸咎於社會，不敢直斥黑人自身的問題；為了維護變性人的權利，竟然不顧公共安全，讓他們隨意選擇上男女廁所。面對這種走火入魔的政治正確，特朗普敢於面對現實，冒著得罪人的風險勇敢說出了真相，誠實坦率，令人欽佩。

至於特朗普所發表的侮辱女性的言論，在中國精英看來同樣不是什麼大不了的事情。可以說，很多中國男性精英是中國目前男女關系失衡的最大受益者，他們被畸形的婚姻市場驕縱得不可一世，在物化、貶低女性方面比普通人是有過之而無不及：某媒體男記者涉嫌強奸女實習生，男性同行大多在替他不忿，認定是女方索取利益不遂進行的報復；男教授猥褻騷擾女學生被停職，很多同行和學生替他可惜不值，認為處罰太重，甚至有人質疑女學生的精神狀況。事實上，相當一部分男性壓根不認為上述記者和教授的行為有什麼不妥。在這樣的社會氛圍裡成長起來的人，自然理解不了特朗普因為幾句鹹濕的話就被搞得眾叛親離的現像。

另外，特朗普言辭間表露出的對伊斯蘭極端主義的警惕，和中國很多精英的世界觀有異曲同工之處。自“9﹒11”以來，“伊斯蘭恐懼症”已經成了一種世界性的現像，中國也不例外。中國的“伊斯蘭恐懼症”，有中國本土的誘因，也離不開國際事件的影響，特別是近一兩年歐洲的難民危機和頻發的恐怖襲擊，讓很多人對穆斯林和歐洲左派大搖其頭，認為穆斯林正在憑借高出生率“占領”歐洲，毀壞歐洲的文明基礎，歐洲前景堪憂。而歐洲知識分子和精英為多元文化政策和政治正確所累，不敢拒絕難民的任何要求，不敢旗幟鮮明地指斥難民的不當之處，甚至在難民犯案之後，還在苦心孤詣地替他們淡化、開脫、掩蓋，這些做法幼稚、一廂情願、好心辦壞事，最終一定難逃“農夫和蛇”式的下場。基於這些認識，特朗普禁止穆斯林入境、持槍對抗恐怖分子等言論，就比希拉裡強調的包容合作、控槍等言論更受中國人的歡迎。

再從個人風格來看，特朗普講話沒有邏輯，經常信口開河，言語粗鄙，觀點偏激，忽左忽右，為美國精英所不喜，而中國不完善的市場機制決定了很多精英本身就出身草莽，加上過去幾十年革命哲學的影響，整個社會在很長時間裡以粗魯、不講衛生、不修邊幅為榮，這使得很多人將特朗普的粗鄙、言行不一美化為好玩、正直、不虛偽、心直口快。而希拉裡的正統政客形像，反而讓很多人無感。

唔係個個都係咁....

咁似連登仔嘅
討厭左膠
支持精英制
女人係雞 強姦因為唔着多啲衫 勞資糾紛

唔係全部女人，而係全部中國女人

你老母係女人
女人先可以做雞
所以你老母係雞

association fallacy

做乜又話自己定係當自己唔係連登仔?

講緊主流思想

最尾個樣好明顯係假膠啦
頭2樣都冇問題

你有無學過邏輯三段論架

五毛係咪好驚下個到你就無糧出

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron (Epiphany)、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

個結論最多咪 你老母可以做雞

［連登仔又上報］網民對強姦案女事主大起底 議員斥在傷口撒鹽

垃圾崇洋文，唔崇強要美軍做乜？

不用分那麼細，大家都係劣等人

鳩噏都咁認真

很多
冇數據點講都得

點解用個卻字，好礙眼，學好中文先出post ok?

係五毛抹黑cc台

根本覺得右傾有問題係你自己偏見，我夠覺得左膠on9

社會上普遍流行的是弱肉強食的叢林法則，崇拜諂媚強者，唾棄貶低弱者，

關愛、平等對待弱勢群體的氛圍遠未形成。

歧視、物化女性，取笑殘疾人的言論比比皆是。

加埋食狗

中晒所有連登既波台狗同支那狗

完全講中晒班蝗蟲

呢個就係左膠乞人憎既地方，得佢岩哂，其他人唔同意就有問題

林鄭月娥是香港最後的機會。如果她的管治最終失敗，香港危矣！
專欄：世界靈敏度 作者：趙靈敏 日期：2017-03-29

香港人都係一撚樣, 所以香港人都是支那人

歐美都反緊呢種政治正確啦
好似男女平權咁，宜家香港根本平到係男卑女專
係咪仲要高叫呢種政治正確，繼續弱化男性地位？

其實係一種反彈黎

物化男性唔通唔可恥？

癡線㗎，侵侵唔係美國人一人一票投出黎嫁？即係大部分美國人明明都buy侵侵個套，而家講到好似中國人選佢出黎咁

但你總會聽到話 男人食軟飯
點解一定要男人好過女人，唔可以女人好過男人？

侵侵得票少過希魔

不過對比左膠嗰種偽善 侵侵種直率/口沒遮攔係幾正

但現實有幾多人會為男性平權？

宜家好多人罵緊 班女權撚下下拎性別平權做擋箭牌，不斷加重女人霸權

你問十個連登仔，9.5個都會答你平等係好
但唔該分清楚邊個強邊個弱先得架
左膠最慘係強弱不分

又係波台狗嘅錯

你班傻鳩咪又係乜都話時事台
仲好意思話咩人

唔同意，其實香港同大陸一樣都係物化女性而唔係男性，只係個final boss冇響你面前出現，班女只係個final boss嘅代言人，你表面上係比班女玩，實際上係班女崇拜個final boss所以on behalf of him睇唔起你啫。

冇紅字重點?

除非班女真係冇男人都得，梳起唔嫁，先可以話佢哋係女權主義，否則身體自主，都係宣傳手法啫，你夠強佢咪小鳥依人囉

窮矮柒男比人睇唔起係男權主義既後遺症
正正就係觀念上係男人做強勢女人做弱勢
女人會選擇高大靚仔有錢人
你唔夠其他男人勁既就等比人歧視
男權社會真係好？如果你係一事無成既毒撚
咪又係比人歧視

好似林鄭都係中共男高官既代言人。

所以侵侵咪同習總， 普京老友鬼鬼。 （美國唔少網上侵粉甚至話要向中俄制度學習 ）

限奶令都係為左將女性身體變成權貴專利

咁之後證明左右二元化既分法太戇居姐，推論完全錯誤

Bingp

講到全世界女人係雞班人都係冇女要嘅窮矮柒男

大陸好多當哂女人係雞既人， 都名成利就

中港男人有錢無錢都係當全部女人都係雞，即係歧視女性，樓主啱架

有更多係話向元首學習wo
元首

黃皮流民無產者後代的確無資格歧視穆斯林，伊斯蘭文明雖然落後於白人基督教文明，但仲係比中華文明高幾個層次

至於弱肉強食一向係自然法則，白人基督教文明用大愛包裝打扮製造人人生而平等既假象，等劣等人種同弱者心甘情願為自己做牛做馬

中華文明儒家文化連扮都扮得失敗過人，被貧民借用西方馬克思列寧負典輕易解構，共產主義天堂破滅之後，自然只剩叢林法則

根本男女之間永遠都唔平等

男人去搞三搞四冇乜人去理
反而女人去同多幾個仔扑嘢就話人哋臭雞

男人好着重自己嘅女人係咪處女
反而男人唔係處男就冇人理